唔打機，工作用筆電有無推薦？

目前做嘢主要係公司畀黎用的MacBook pro 2015，但得128GB storage，而且我唔係好用得慣 macOS，所以最後bootcamp裝咗Windows，得返70GB左右好快會用完，不時要鏟or將file放落portable harddisk極為不便。

因為係工作用（python, mysql, linux subsystem 為主，間中會用photoshop同adobe xd），都係效能、夠輕同CP值為先，最近youtube見到條片，入面介紹的notebook差唔多完全符合我需求，而且5000幾有咁既效能簡直perfect，但我無試過大陸網購notebook，係香港同Amazon又搵唔到咁樣價錢同效能的機，大家有無咩好推介？？

用支那機啦!

Lenovo X13

筆乜撚野電....

over budget，坐底6000尾，而且spec麻麻

筆記本電腦簡稱，識字否？

雲端咪唔驚冇位

假膠？

ryzen咪買廢u來

返大陸啦傻閪

你用Macbook pro同級機就15000-20000
你用嚟做programming 唔駛render野無處理需求，你求其買部2000-3000都得啦。

6000蚊買唔到嫁

最低級用到都要7千

想唔lag要過萬啦

而家d程式咁高要求

支那仔

Sell Latitude系列？

條友又筆電又想買支那機

咁執著做乜鳩？而且筆電係正規書面語有咩問題，有無讀過書？

買asus 啦

筆電？？

用筆發電吖？

同價錢下AMD效能現時應該好過Intel？同埋programming之外，有時好多project相關file都係放返落local方便啲，下下擺上cloud唔係咁好。

手提電腦呀

大陸好似叫筆記本電腦

筆芯電 ?

你打返laptop開個新po算啦。
一係手提電腦，一係筆記型電腦，係咪都用縮寫做乜呢？

屌你真係唔撚識字，大陸仔

台灣都好似叫筆電

Notebook 就notebook 啦筆電

公司呢部係15年early型號，講緊得dual core 4 threads，8GB DDR3，效能其實唔係好勁。

HP ENVY

你咁撚藍底就咪撚上連登問野啦

死拗手提電腦定筆記本電腦個幾個，同討論laptop與notebook邊個先係正統一樣咁無謂

台灣都係劣幣

屋邨會唔會叫小區呀柒碌

比喻不倫，偷換概念，我有講過屋邨做小區？

有無話邊個型號？

你有無講過同個情境相唔相似有乜關係呀？？筆電用得，小區都用得啦on9

我今朝睇咗條視頻

我上個月買咗部筆電

我今朝上唔到公車

傻尻慢慢駁啦

你上知乎問啦

屌你真係唔識字， 香港格價網，電競筆電分類，屌我既同時係咪都要寫返封投訴信過去？

Dell vostro

拎呢個網做reference
乜prixx .com原來有做開lang research
唔識字就唔識字啦

邏輯混亂，不知所云。

點樣混亂呀，我想知呀 柒頭

條撚樣應該成日返大陸玩

黑神話：悟空

「政治唔關我事」

TV筆電？

靚老鳳 4750g
5000蚊無獨立顯示卡

利申 睇huan先知

佢有無做過語言研究我唔清楚，而且亦無需要去到咁高深。

事實係混用情況其實好普遍，係你地盲反上腦，且看Broadway，標題係筆記型電腦，內文就寫筆記本電腦，夠代表性未？

筆記型電腦明顯直譯notebook computer 啦
人地咪用緊筆記型電腦啊盲撚，唔係用筆電啊
以為人唔識notebook 中文，係講緊香港人唔會用筆電縮寫
香港有冇人講公交（唔sure我有冇講啱），有啊咪大陸喱囉

咁你明顯搞亂口語同書寫行文，口語我都係講手提電腦或者notebook，的確唔會講筆電，因為發音短促唔順口。但文字交流其實呢個term好普遍，你隨便search下好多本地media，科技網都會咁縮寫，所以我話混用情況其實好普遍。

筆電=台灣term wo

小米啦，夠垃圾

上面屌我個啲可以去Unwire, Engadget呢啲大網search下 筆電 兩個字，啲news同review大部分都係標題寫筆電，內文寫notebook或者手提電腦都有，有啲內文都係寫筆電，所以我先話混用情況其實好普遍。